# 使用说明

### 使用步骤
  * [1. 创建考试](#1.1)
  * [2. 添加考场](#1.2)
  * [3. 添加考卷](#1.3)
  * [4. 添加考生](#1.4)
  * [5. 生成座位](#1.5)
  * [6. 下载座位表和签到表](#1.6)
  * [7. 下载moodle数据](#1.7)
  
#### 1.1 创建考试
>首先需要创建一门考试，参加该考试的考生，使用同一批考卷，在同一个校区考试。
 在该考试中会分配一批考卷，例如A卷、B卷、C卷，也会分配一批教室，例如良乡1机房、良乡2机房。
 生成座位时，不对这批学生进行任何区分。所有学生都会随机分配一套试题和一个座位。
  
  * **名称** 考试的全称
  * **开始时间** 考试开始时间
  * **结束时间** 考试结束时间
  
#### 1.2 添加考场
>所有参加该考试的考生，随机分配到这些考场中的某个座位。

* **Room** 选择考试机房，后面的数字为该机房可以使用的座位总数
* **Set Number** 该考场考生数，*建议预留出部分座位应急*

*每场考试可以添加多个考场（目前系统内只有良乡机房）*

#### 1.3 添加考卷
>每场考试可以有多份考卷，考生将随机分配到一份进行考试

* **name** 考卷的名称，仅该系统使用，便于用户理解，可以简单写为A卷、B卷
* **Ext Name** 考卷的外部名称，须和考试系统内字段的值相同，用于生成考试系统导入名单

添加完成后，点击考卷对应的“编辑”，可以禁用该考卷。在生成座位时不会使用被禁用的考卷

#### 1.4 添加考生
>参加同一场考试的考生将会随机分配考卷和座位

导入名单时，顺序为：学号、姓名、班级，以空格或TAB键隔开，无需将表头粘贴进来


例如：

```
  1120111010 王明 012291
  
  1120111011 张三 012291 
```

*可以直接从excel表中将三列复制进来*

*系统进行查重，同一位考生只会出现一次*

#### 1.5 生成座位
>前四步完成后，点击生成座位，会为每位已经导入的考生分配座位和考卷。

>相邻座位的考生分配不同考卷，生成只后，可查看座位分布图。

*生成座位后，再进行添加考场、添加考卷、添加考生的操作后，需要重新生成座位，才能将新的数据包含进去。*

#### 1.6 下载座位表和签到表
> 生成座位后，可根据考场下载座位表和签到表。座位表张贴给学生参看，签到表用作考试签到记录。


#### 1.7 下载moodle数据，导入到考试系统
> 下载moodle数据，导入到考试系统使用
